彌海砂：哩三年我都唔會用死亡筆記; 本筆記已經壽終正寢

哩個係發夢果陣有個講故佬講俾我聽

咁喺哩個平衡時空嘅故仔，彌海砂已經係新世界嘅神果邊嘅人，但無人知新世界點樣維持哩個社會秩序。有日，彌海砂為咗氹夜神月開心就決定將死亡筆記成為以堵塞漏洞為藉口，實情係夜神月想隊冧邊個就邊個嘅殺人工具。

佢決定硬推，話為咗唔想而家哩個新世界成為犯罪天堂之類嘅原因去說服群眾。Misamisa親衛隊就不斷放風話死亡筆記有幾好，話大家唔了解死亡筆記嘅好處。

以尼亞(N)為首嘅群眾覺得哩件事嘅本質係錯嘅，哩本野一定要還返俾死神，唔應該存在喺哩個世界度，所以N號召人上街大喊「還返本野俾死神」。丫，點知彌海砂就話：「明白大家對死亡筆記有好多誤解，其實佢真係好野黎架，就連夜神月都話支持我地，如果邊個唔明就即管黎搵我傾。」

群眾嬲到爆炸，決定喺再次係新世界立法會度聚集。N叫哂成班人三罷，另一邊廂米洛(M)就叫咗班志同道合嘅人衝擊，以夜神總一郎為首嘅警隊當然出動，拉咗米洛5個手足，其間驅趕M群時亦都干涉埋格離N班友啵。

受到波及嘅N群當然非常不滿，就喺哩日發生之後夜神總一郎就開記者會解釋定性今次成件做一部份暴動，而佢都知自己兜唔到，有人話要投訴佢班手下，佢就話可以搵松田為首嘅新世界監警會，但眾所周知，松田有句名句，而且無實權。

N知道今次要成功就唔可以好似5年前喺孤兒院度同M意見不合，加上上次嘅經驗，N同M都知道大家要互補不足。N同M兩群人決定再一次發聲，就吹咗大雞有成二百萬人參加。

果日完咗，代表夜神月嘅魅上照就出黎話：「其實月帝就無講過要咁做嘅，係海砂自己搞出黎嘅屎黎。」聽到哩句，就連Misa misa親衛隊嘅成員都突然轉口，無他，因為佢地係企喺夜神月為首嘅新世界而唔係彌海砂嘅新世界。其中，之前都喺新世界做過一官半職嘅高田清美，當然二話不說咁踩彌海砂幾腳，似乎好想返返月身邊做佢嘅人…

彌海砂見收唔到科，但佢作為當代大紅人當然唔認輸啦，就開咗個記者會話暫時停止使用死亡筆記，佢會好謙卑咁聽大家意見，承認今次係有「筆觸」但唔會辭職。有記者就問：夜神月會唔會覺得你添煩添亂啊？彌海砂話支持又點會有呢？

實情夜神月就傷神打緊鬼佬L，而家就因為佢搞到頭痕咁滯，遲下仲要高峰會見面。（講故佬話點解L、M、N唔同國家話講故唔好駁故，總之無勾結外國勢力。）

又有人問佢會唔會落地獄，死神曾經話過，用過筆記嘅人天堂地獄都去唔到，佢只會一片漆黑咁完。可能係佢連落地獄嘅資格都無。

聽到咁，N群有班人就覺得收貨。下？唔係啊嘩？收貨？本筆記尚在人間，我地係要佢毀滅本筆記啊！

跟住MN群就開始繼續做唔同嘅野，登報紙啦、喺世界各地講佢地受到夜神月剝削啦等等，甚至乎平時忍無可忍嘅事都喺今次一一爆發出黎，啲公園唱歌、周街水貨佬嘅地區都要逐一幫佢地平反，而家仲要搞埋出目川仁嘅櫻花電視台。

較早前，受到高田清美再一次助攻嘅彌海砂再次發表講話：「本筆記已經壽終正寢，大家無謂再執著字眼。」

既然係咁，點解唔講哩本筆記已經完全毀滅呢？

N同M而家嘅行動模式愈黎愈多，佢哋其實只有一個信念，就係守護住哩個屋企，廿幾年前新世界成為統治哩度嘅話事人實屬無可奈何，有班人被新世界洗腦又或者唔知身邊發生咩事剩係識搵錢、吃喝玩樂，再加上夜神月每日派百零個人溝淡原居民，到有一日佢地再無得咁嘅時候所有野都恨錯難返。

夜神月已經公佈三年後，死神之眼會遍佈所有新世界範圍，你叫咩名，做過咩佢都知。到時果班人想反抗嘅時候，會唔會後悔當日自己企錯邊，因為佢連出黎遊行嘅車飛都買唔到…

差唔多夢醒，講故佬講咗幾樣野我聽：
而家唯有等鬼佬L隊冧夜神月(雖然睇局勢就無乜可能，就算有都唔係短時間內嘅事。)又或者流克寫哂新世界班人嘅名，再唔係就係靠自己。
有時候，要企喺新世界果邊諗先可以再有突破，就好似夜神總一郎唔會放人取消定性等，係因為一旦先例一出佢地驚收唔到尾。
佢地覺得新世界軟化，下次有第二條政策又有幾十萬人出黎又會推翻，久而久之就得唔到民心。講故佬話唔係幫新世界講好話，只係知己知彼先會百戰百勝。

最後，無論係N定M群都都記住一樣野。

高質！推

Gchi

push

我無野講

不能只有我看見

推